中學校長會黃謂儒指教育局對全港通識教師欠公道 教育局: 冀相關人士掌握客觀事實 不要肆意誤導視聽

中學校長會榮譽總幹事黃謂儒撰文，質疑教育局過去從未對通識科課程設計或學與教，作出強烈非議，相反不時推廣良好的教學示例，認為突如其來及沒有根據的指責，對全港通識教師有欠公道，對此深感不安。

教育局回應指，某些教育團體中人已經退休多年，未必充分理解改革高中核心科目及通識科的原委，而坊間亦充斥刻意誤導和抹黑教育局的言論，希望相關人士掌握客觀事實，避免流於臆測及憑空判斷，並須以中肯持平的態度立論。教育局指，已就改革的事宜與中學各議會代表會面及溝通，個別人士可向現職校長或該會代表查詢詳情。

黃謂儒質疑教育局在未有嚴謹的學術研究支持下批評通識科，能否體現「專業領航」。教育局回應指，質疑誰作「專業」領航完全是「無的放矢」，提到課程發展及修訂，有既定機制及程序，希望各方尊重課程及考評既定的機制，不要肆意誤導視聽，甚或意圖繞過機制施壓。

CCTV

咁你政府成日搵退休人士，出嚟撐政府做乜九？

收嗲啦教育局

直接認咗佢都冇咁撚嬲

做到出晒面都話你哋抹黑

如果教育局政策係咁全面，就唔會推十年就改

只有退休人士，唔駛怕被炒，先敢良心講野